新手 sony a7r2發問

想問部機對手穩定度需求係咪好高(影相)

利申 對相機熟悉度唔高 之前有用過d700

對腳穩定要求度高啲

有咩錯 請巴打們屌細力d

有防震架wor

不過高像素，你放到最大咁睇，有dd震都會睇得到。

btw, 我都用緊a7r2, 唔覺大問題

手動咪要手定. auto 你就唔使擔心 地震都冇問題

我自己用 有時自問手都ok穩
但係相都係矇

auto學唔到影相

有時想是但影下街景
唔想下下都拎支腳架出街

實際少少睇睇你個快門值會唔會好d?

你幾定都好，如果個快門值唔合理，點影都會有d震

你手動係指focus? 定指setting?

巴打可唔可以講多少少
唔介意比人屌

手動唔係所有野都係自己set咩

原則上既正常安全快門係1/50 或 1/焦距值

即係你用200mm影野，假設冇開防震，你既安全快門值係最少要1/200 先會影到清晰既相。

當然你可以完全唔郁既話，低過呢個數值都可能影到張清楚既相。

如果有既防震就減2.5 到4級不等，但唔等於一定成功。

105mm手動1/10秒聞相無震，防震比相像好

正常入門呢，以我為例，A mode先，然後用慣用熟先睇情況用m mode.

S mode好少用，除非影運動or高速既野。

好多on99 以為一定要m mode先pro m mode先威，根本學壞手勢，更重要係佢地連基本原理同功能有都未熟，等於一個冇學過棍波既人，明明先由自動波既車入手會好d, 但佢偏偏以為揸棍波先威，結果咪成日死火撞車囉。

我影左相10年，見好多人拎超級貴既機
但影出黎個d相我用手機都比佢好。

focus同震唔震 係冇關係，所以我先問你 手動係指乜，如果你話手動對焦，我會答：不如你了解下相機運作同原理先上黎開post比人屌

原來係咁
多謝巴打指點
我可以為係m先學得快

嗯

連基本iso值 ev值 快門值 光圈值 焦距值都未搞清楚既話，我諗M mode 唔太適合新手。

oh btw, 我從來都係唔會用auto mode, 但會用auto focus要搞清楚auto係指唔同既野

自己對快門掌握真係好貧乏
感謝各大巴打屌醒

用咩mode同手震有咩關係

三角開係

iso 快門 光圈 三者會互相影響

你理解佢地既關係就好快知點用m mode

之後就要了解測光到底係乜

我係教緊佢影相入門，唔係解緊防震問題，防震問題以於安全快門解答左

我都係新手
好想比人屌多d
自己再睇d 快d熟

突然覺得呢個po好多高質心得
係一個唔錯既風氣

利申 我係黎留名

覺得自己哂左部機
唔學快d
部機喊緊

好簡單

以下兩個setting會令快門值提高

調高iso, 但高iso會令noise增加，影響畫質

調大光圈，但大光圈成像冇咁好，而家大光圈鏡頭好貴

係有限既條件同視乎現場環境，調整呢兩個setting, 做到自己想要既效果

當然你有腳架同閃光燈就另計啦

所以快門其中一個影響就係相 接受到幾多光線?

唔知會唔會幫到手...

相片，不論係菲林或者數碼化，都係透過光線將影像記錄。

快門，你可以理解做，佢容許光線進入相機既時間值

快門越快，即係代表佢比光進入相機既時間越短。

快門同測光好有關係，測光(準既話) 決定左你個快門值應該係幾多，當然你想帶出特別效果就另計了。

所以快門可以單獨調校
都會受其他數值影響?

快門係s mode 同m mode下先可以獨立y
調校

其他A mode下，要透過其他野控制快門值

教學post 留名.
幾年前學影相都睇好多呢d野..睇完最緊要拎部機乜都影下. 影得多好快上手.

我知唔同情況有唔同 數值
但係各位巴打可唔可以舉d例
例如 日光較多
夜晚
室內較暗
影靜態 快門大約會係幾多

個個情況都唔同.....

好有經驗既大師都未必答到你....

攝影冇rule背架...

我知啊
所以我想係問下你地平時影相
應該都會有個大概習慣嘅數字

賣左部機拎錢叫雞算啦

我寧願拎部機打飛機啊

新手用a7r2，有錢真好

唉血汗錢嚟

萬三咁平

係2萬3 打錯